【技術文】點樣解凍D凍肉最好？

據新國華肉食公司老闆Dee哥多年經驗及實測，

最佳的解凍方法是是用水沖浸，
其次是放在雪櫃解凍，
然後是放在鐵或鋁製品上解凍，
最後是置於室溫解凍。

用水沖浸的好處是解凍速度最快，血水滲出最少；

在雪櫃解凍雖然較慢，但能保持凍肉最佳溫度；

鐵或鋁製品因為導熱快，相對解凍速度較快，缺點是血水會快速滲出，令肉色變得暗啞，影響賣相；

而室溫解凍雖然解凍速度快，但血水會大量滲出，加上室溫易滋生細菌極不衞生，此為最不建議使用。

微波爐？

應該無乜人用掛………叮完出黎乾架喎

召喚牛扒大師蚊蚊蚊

直接放入凍水煲，水滾熄火浸多兩分鐘就得

而家叫你解凍呀

細菌會出番黎

用水喉水 連埋包裝袋解凍

我反而想知有咩方法去雪味

chicken powder

用愛應化佢

解凍用檸檬汁醃3個字，再冲水